控方播片 張秀賢籲重奪公民廣場

2018年11月21日

控方播片 張秀賢籲重奪公民廣場

陳健民（右）與戴耀廷（左）在庭外向支持者揮手致意。何家達攝

【佔中九子被控】

【本報訊】佔中發起人戴耀廷、陳健民、朱耀明，以及另外6名參與者被控煽惑他人煽惑公眾妨擾等罪，昨踏入第二日審訊。長達79天的佔領由學生重奪公民廣場掀起序幕，被告之一、學聯代表張秀賢在黃之鋒被捕翌在台上發言，指廣場本來一道閘門也沒有，是屬於港人的公共空間，惟政府卻用3米高鐵欄將廣場圍封，等同將民意閘住；若港人要衝破人大831的普選框架，必須先衝破公民廣場這道閘，高呼重奪公民廣場，重奪香港未來。

控方續播放佔中商討、以及雙學三子等闖入公民廣場後的集會片段。黃之鋒等學生於9月26日被捕，翌日添美道行人路和馬路持續有大批市民聚集聲援。陳淑莊擔任大台主持，持續匯報添美道附近的防暴警察動態，呼籲群眾緊守防線；她並透露黃不准保釋，市民聞言鼓譟，大叫「可恥，學生無罪」。有響應學聯號召參與罷課的學生發表感言，指眼見抗爭者在近年社運中均處劣勢，留守是希望奪回屬於市民的自由和權利，揚言「無論牆有幾高，我哋都可以爬到入去」。

戴耀廷、陳健民當日亦一早到場聲援，陳健民指政府用鐵馬和欄杆將自己圍住，猶如一座監獄，學生的舉動只為爭取權利和基本尊嚴，兩人承諾會留守到最後一刻，守護學生，並呼籲市民到場用非暴力手段聲援。及後邵家臻亦聯同多名大專院校教師上台發言，邵向學生謂：「你哋做得好啱」，在他們身上看到何謂對錯，並為學生鼓掌。

張秀賢

戴耀廷籲塑造民主文化

至晚上7時許，鍾耀華以學聯代表身份上台發言，抨擊時任特首梁振英「龜縮」拒回應民主訴求，呼籲群眾叫親友前來支援和「反包圍」，謂：「只要受權貴壓迫嘅市民一齊出嚟，權貴就冇立足之地。」佔中由發起至付諸實行歷時18個月，據三子於2013年6月舉辦的首次商討日片段，席上有市民關注佔中影響經濟，但亦有市民反駁經濟影響只屬短暫，並謂香港在共產黨影響，貧富懸殊越來越嚴重，直言是權貴拖垮經濟，只有落實真普選問題才得以解決。戴耀廷當時強調佔中爭取的不只是建立一個民主制度，而是藉商討、反省去塑造一個可承托民主制度的民主文化。聆訊今續。

案件編號：DCCC480/17
■記者楊思雅、勞東來

上一則
上一則
港駐美專員：白宮對華仍強硬